
\item[\textbf{20.}] \textbf{Clustering - dendogramme}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}]

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.4]
\draw[fill=black!5](0,0) rectangle(26,22);
\foreach \x in {5,10,...,25} {
	\draw[black!20, dashed](\x,0) -- (\x, 22);
	\draw(\x,22) -- (\x, 22.5) node[above, midway]{\x};
}
\draw(0,22) -- (0, 22.5) node[above, midway]{0};


\draw(0,1) -- (1, 1);
\draw(0,3) -- (25, 3);
\draw(0,5) -- (1, 5);
\draw(0,7) -- (1, 7);
	\draw(1,7) -- (1,1);

\draw(0,9) -- (4, 9);
	\draw(4,9) -- (4,13);
		\draw(4,11) -- (14,11);
		\draw(14,11) -- (14,19);
			\draw(14,15) -- (25,15);
			\draw(25,15) -- (25,3);

\draw(0,11) -- (1, 11);
\draw(0,13) -- (4, 13);
\draw(0,15) -- (1, 15);
	\draw(1,11) -- (1,15);

\draw(0,17) -- (1, 17);
\draw(0,19) -- (14, 19);
\draw(0,21) -- (1, 21);
	\draw(1,17) -- (1,21);

\draw[color=blue](-1,1) node{1};
\draw[color=blue](-1,3) node{2};
\draw[color=blue](-1,5) node{3};
\draw[color=blue](-1,7) node{8};
\draw[color=green!60!black](-1,9) node{11};
\draw[color=green!60!black](-1,11) node{6};
\draw[color=green!60!black](-1,13) node{7};
\draw[color=green!60!black](-1,15) node{9};
\draw[color=red](-1,17) node{4};
\draw[color=red](-1,19) node{5};
\draw[color=red](-1,21) node{10};

\end{tikzpicture}
\caption{Dendogram using Ward Linkage}
\end{figure}

\item[\textbf{b)}] Il existe différentes méthodes pour attribuer un individu à un groupe, on pourrait regarder sur base de la matrice, comment se positionne l'individu par rapport aux deux groupes. Regardons combien vaut la moyenne des distances au carré de l'individu 11 à chacun des groupes, et regardons de quel groupe il est le plus proche.
\begin{enumerate}
\item[1.] $\frac{100+74+85+85}{4}=86$
\item[2.]$\frac{36+26+25}{3} = 28.67$
\item[3.] $\frac{18+25+32}{3} = 25$
\end{enumerate}
Le points est assez clairement plus proche du groupe 3 avec cette méthode.
\end{enumerate}